「公職人員行為失當罪」＋「公民拘捕權」可以點運用？（法律知識討論）

P牌虛心求教，拋磚引玉，不喜請大大力狠挿。

如果於衝突現場目擊有公職人員違法，以懷疑干犯「公職人員行為失當罪」為原因行使公民拘捕權制服該公職人員，是否可行？（於現場以大聲公宣讀懷疑該公職人員所干犯的罪行並全程拍片記錄，並於制服公職人員時使用合適武力。）

至少當見義勇為的市民被指控「襲警」時，可用上述理據抗辯？

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

1:你制服到佢先
2:你制服到佢再唔比佢call馬先
3:你制服到佢佢call馬你唔比人因為襲警而拉先